多唔多人會為另一半犧牲？

我覺得會為人犧牲嘅愛係最崇高嘅愛，想知道現實社會入面又多唔多人做到犧牲自己（性命、金錢、etc）去保護自己另一半呢？

之前睇到有新聞話有個女仔喺場運動上比狗咬住咗，佢男朋友見到即刻撲過去救個女仔，但最後都係唔成功，一齊比狗咬

我代入呢個女仔度，我會覺得非常感動，同時又會嬲佢點解要咁傻；但如果當時自己男朋友唔理我嘅話，又會變咗好憎恨佢，心入面有條刺，好似共唔到患難咁。

我想問我有呢啲咁嘅諗法其實係咪好自私？真正愛一個人係唔會希望自己另一半take risk喺自己身上。

但呢啲諗法又正正影響緊自己應唔應該同我男朋友繼續行落去因為有好幾次我都feel到男朋友有事起上黎就會dum低我。雖然幾次都係小事，但喺我身上真係留咗條好深嘅刺我唔想佢為我犧牲，但最起碼都唔好大難臨頭各自飛。

唔知有冇巴絲有相似嘅事例呢？你地對我嘅諗法又係點？你地又點睇愛呢？

我就係願意為另一半付出一切既傻仔，結果分手收場。

巴打可唔可講下啲事例，如果我搵到咁嘅男仔我會愛佢一世，願意守寡

救又嬲唔救又憎

我都覺得自己好矛盾但比人拋棄真係好hard feeling

換心換肺換眼
家人都唔肯啦
何況冇血緣既另一半

你又啱所以我都唔應該去追求呢啲咁崇高嘅愛，真係得到嘅，就一定要好好珍惜

因為有好幾次我都feel到男朋友有事起上黎就會dum低我

例如咩事？

過緊馬路一直都拖住手，之黎綠燈開始閃就fing開我隻手自己跑去對面

仲有之前同佢一齊返pt, 上頭叫我地做一樣野，但我地兩個都唔識同唔熟嗰樣野，佢就自己主動申請做另一樣野，我自己唔識做就比上頭鬧

我明呀係好少事但佢嘅反應同潛意識就係dum低我咁絲打你點面對你男朋友？會唔會對佢冇信心唔想一齊落去？

你地好細個？

年齡重要咩真心問就算呢啲事喺我3，40歲發生，我都會覺得佢為求自保就唔理我定還是去到呢個年齡層就唔會咁care？

年齡細可能令到你男朋友無咁識照顧人
但都有機會出自佢「自私」/唔係好愛你

我會

你地d女人真係好撚煩

我 死都得 就算而家佢已經唔係我女朋友

你有無問返佢點解fing開你隻手自己跑？

pt個到佢有無事先同你講佢會申請做其他嘢？

我 我 我

希望佢係前者其實願意為人犧牲同付出都要睇對方值唔值得，所以唔夠愛都啱

驚曱甴都唔撚得你唔主動d捉左佢？

可唔可以講下你會點本身有冇另一半

我（地）真係會因為小小事就亂諗希望巴打唔好有野就dum低而家/將來嘅女朋友

你地點解會散？

上面唔知情況, 佢有冇講笑話你慢個d?
下面個情況真係差小小喎...邊可能咁做, 佢有冇問上頭你地原本要做個樣野點做?

Pt嗰度佢咩都冇講就自己申請做其他位，原本嗰個位係我同佢都冇信心做。佢講完調位之後我就呆咗咁企咗喺度自己解決

呢兩件事我都冇事後問返佢，因為佢第一下反應已經表露咗出黎，再問個答案已經唔係最真實嘅答案了

好偉大，你覺得你另一半會唔會？

想笑死人咩屌
依家就話會愛佢一世
最後咪又係輸比新鮮感分手收場
我就係樣板呀
對伴侶越好就越無好下場

樓主你冇發覺依家你男朋友咁樣對你
你就反而更加在意佢

過馬路閃緊燈正常情況唔係應該捉住另一半講：「快啲過啦」咩？
佢冇問呀，完全係走得快好世界咁，走咗就咩都唔洗理我原本就諗住大家一齊解決（因為上頭係諗住我地一齊做）但佢個反應真係令我⋯

實會有呢啲會「報答」你嘅好女仔嘅巴打唔好咁灰。但我自己都覺得要睇下下一個女仔嘅底先決定對佢有幾好唔好盲目付出

佢有冇咁樣做我都好在意佢，會在意佢開唔開心、壓力大唔大之類。反而佢咁樣有事走咗去會令我冇信心再同佢行落去，會頹咗

上面正常係囉..
我估你地年齡應該係18-廿頭
只能夠講依D事你唔直接同佢偵一定唔會最後一次發生
而你一直都會有條刺
建議你直接同佢傾下啦, 雖然傾左唔=會有改變
到時你再諗諗啦

細個會，而家大個唔會，成長就係因為了解到呢個世界都係自私嘅，個個戴住假面具

都啱其實佢都應該唔發覺我係咁在意，反映下 睇下遲下點都好多謝巴打意見先

由細到大我對朋友都係比較蝕抵、願意揹鍋嗰個可能我大個啲都會顧自己多啲，而家對愛情定友情都冇咩太大信心。之前個支那婆為咗入境而dum低自己個仔就開始連親情都唔信

提下你知人口面不知心
信自己唔好信任何人就得

搵個啦 咩都掉低你 不如你同自己拍拖

佢各方面都好好，但就好似共唔到患難咁。雖然我都知呢個係人性，佢冇錯，但唔係我想要嘅愛情

曾經願意為男友犧牲
自從被帽後，知道除咗自己至親
冇人值得你犧牲

你講得啱，電影啲淒美愛情故事唔多唔少都影響咗我對愛嘅追求，再加上現實中真係有啲咁嘅情侶出現嘅時候，自己就更加嚮往。

我自己心態上就覺得為自己所愛嘅人犧牲係應份，因為我覺得咁樣先算係真愛所以都希望男朋友可以對我付出我所認為嘅「真愛」。

我同意我要改變下我嘅心態，我對愛嘅追求過高，太唔符合現實。而家諗返轉頭其實我咁樣諗真係好自私，因為每個人對愛嘅定義都唔同，我唔可以因為佢達唔到我嘅要求就話佢錯，話佢唔保護我，畢竟佢選擇保護自己都係人之常情。但矛盾位係就會令我覺得佢大難臨頭會各自飛，共唔到患難咁。

可能話要另一半為自己犧牲呢個做法實在太極端，咁如果因為覺得自己另一半同唔到自己共患難而分手，唔知巴打又同唔同意呢？

我而家要做嘅係改變我嘅心態唔好去到咁極端，同埋要慢慢咁同返佢講我比佢拋棄嘅感受

單方面犧牲真係好傻豬不過都要睇對方值唔值得最好就緊係雙方都有同樣嘅諗法，但現實社會真係有幾可會發生希望絲打搵到下個你值得愛嘅人

試過
以後不了

我係犧牲奉獻果隻
但完全冇回報

咁如果你真係比狗咬 你男朋友自己走左去 你會原諒佢咩？

我會犧牲自己性命但係唔會犧牲自己金錢

家人我會
但另一半未必

最後你地散咗？

仲有冇一齊緊？

呢個就係矛盾位我唔會怪佢 但我唔會再同佢喺埋一齊

都係成日計住計住佢有幾愛我都好辛苦我冇呢個諗法嘅話，可能只需要有個人同我一齊到老、專一就夠。但如果絲打你試過比你男朋友拋棄又做唔做到咁豁達

真係唔可以問埋晒啲假設性問題，得唔到最真實嘅答案之餘又會傷感情愛自己多啲係冇錯嘅，我都唔應該因為被佢「拋棄」過而怪佢，但心入面就有條刺

如果錢可以救到佢條命呢

如左婚，我有責任照顧佢一世，愛佢一世

結

一定會救

發夢幫女友擋咗橡膠
好撚痛 成個星期先好返
屌你老母死黑警
利申：冇阻住前線走

你嘅愛包唔包括為佢犧牲？相反如果你另一半係貪生怕死、有事就走咁去你又會點面對佢？

如果你另一半就咁就走咗去你又會點面對佢？

一齊發過夢、出生入死過嘅都值得同佢一生一世希望你地大家都可以白頭到老、不離不棄

可以嘅 不過唔會去到賣樓救佢

48後係狗屋等我出黎好過啦
一個死好過兩個死呀理性啲啦

算係
不過而家好似大家鬥緊邊個開口講分手先

樓同人一樣，冇咗就好難搵得返

女人真係我都想派膠比自己

預期係咁不如你早啲提出早啲分，長期做呢個角色都真係幾灰

錢財乃身外物，又帶唔到入棺材
如果要犧牲儲蓄黎醫好另一半既病都值得既
醫極都唔好，家下諗住帶佢做星語療程果啲
啲人實覺得我on9,但走投無路時都係要信呢啲超自然療法架啦
命就唔知，未到果一刻都唔會知自己會做咩決定

想佢唔好有事就走咗去 可以一齊承擔

我都覺得好值得，就算攞黎醫佢父母都ok,可以換到佢開心就夠。
你呢個情況真係要咩都試下，最緊要你同你另一半都要保持好心情，咁佢先會有強嘅意志力醫極都唔好係咩病⋯？（唔好意思我太八掛）

會冇咁敏感，唔在意之前發生嘅事，唔再諗佢究竟在唔在乎我，個人開心啲

起我底睇

比狗洗咬果刻已經好痛好痛 如果冇人救你 你可能會比狗打 非禮等等 但果刻男朋友唔會救你 你就會知道呢個人愛自己多過愛你

利申：試過 男朋友衝番黎救我

贊成
我都係板
輸俾新鮮感
共患難又點 好翻又咪自己顧自己
對另一半越好 跌得越痛
諗翻起覺得自己傻鳩

絲打我建議你認真考慮一下究竟呢個男仔係咪真係可以同你行到最後 講真呢啲咁小嘅事 就算係驚都好都唔會係自己走咗去 要走咪一齊走

個人認為如果真係愛嘅話 另一半點都會係諗咗對方先

通常一個付出
另一個攞到盡
時間一耐就變主僕關係
除非你識打女人
唔係唔洗付出咁多嘅

駁唔到 對另一半越好就會跌得越痛
每一次拍拖都係咁
但係奈何我就係一個鍾意另一半多過鍾意自己既人
完全阻止唔到自己會想付出一切
然後散左之後就瘋狂叫春
已經咁樣loop左幾次
呢排又loop多次
一個咁樣既人 係咪唔適合拍拖

以前真係咩都就另一伴，就連身邊嘅朋友都會叫我唔好咁遷就佢。為咗佢真係放棄咗好多好多嘢，連自己嘅空間都失去埋。但慢慢我就發現其實佢一啲都冇珍惜過。依家真係開始覺得做咩都好，最緊要嘅係自己，因為真係好辛苦
每段感情都係度犧牲自己，但從來都無吸收到教訓

見個post都有人提出好多方法 但都冇個有用？我諗最好係要佢心態變返好啲，有時可能你太著緊，佢又會覺得欠你好多，壓力又大咁之類。趁而家少出街，唔好太著重外表

好好呀絲打男朋友人會愛自己多啲係冇錯嘅，你搵呢個愛你多過自己嘅男朋友真係要好好珍惜

我諗我做唔到另一半就係要所有野一齊面對，不離不棄；只係可以一齊同享，有野就走咗去咁算得係啲咩

咁只係單方面你自己可以共患難，我而家就係覺得我男朋友共唔到患難，所以諗緊繼唔繼續一齊落去好

True

呢啲要由一開始就察覺呢樣野，一見唔對路就要走

講就兇狠屌你老母

成日都唔覆機 又放飛機係咪收得皮

我同女朋友一個月冇見
約佢出黎又話好危險又盛仲要起埋鋼
但係自己又約朋友出黎食飯
我係咪收得皮
利申女朋友係澳門人

佢自己比時間我
點知都係放飛機
有冇重視過我
想鬧佢
但係又諗係咪我太撚小器

我之前都試過 佢仲鬧返我轉頭
所以我決定以後遲到超過15分鐘就唔撚等佢
點知而家佢連見都唔想見
PS 如果真係想見一個人 無論用咩方法都會狗衝去到

唔係，我跌左兩次 依家醒
唔想再拍拖

已經係第四次了
第三次之後都會諗唔再拍拖
但係隔左幾年後
再拍多一次
個結局都係一樣

因為人根本信唔過
知人口面不知心

又唔係次次都係因為有第二個而分開
只係想講 無論你幾用心都好
對方唔鍾意你就係唔會鍾意你